局部腦退化的中國人

中國人炎黃子孫經過數千年儒家思想既洗禮，已經失去左批判思維，失去挑戰權威的想法。代代相傳，可以話基因都影響埋，承傳下一代既都係局部腦退化既基因。
就好似一隻雀仔幾百年黎都無用到翅膀 (而識用翅膀飛果d反而死撚晒，槍打出頭鳥 etc whatever，未能繁殖下一代)，翅膀慢慢就會退化、變小，一代比一代小。